\subsection{Continuité Séquentielle}
Ici on va démontrer que la continuité séquentielle est stable par composition, i-e : \\
\mintinline[escapeinside=||,mathescape, breaklines]{lean}{theorem comp_seq_continue |$(f : X \to Y) \,(g : Y \to Z) : \texttt{seq\_continue}\, f \, \land \,  \texttt{seq\_continue} \, g \, \to \, \texttt{seq\_continue} \, (g \circ f)$|} \\
Tout d'abord définissons la continuité séquentielle d'une fonction, en un point puis en tous points : \\
\mintinline[escapeinside=||,mathescape, breaklines]{lean}{def seq_continue_en_l |$(f : X \to Y) \,(L : X) := \forall (x:\mathbb{N}\to X), \texttt{converge} \, x \, L \to \texttt{converge} \, ( \texttt{suite\_image} \, f \, x)\, (f \, L)$|} \\ 
\\
\mintinline[escapeinside=||,mathescape, breaklines]{lean}{def seq_continue_en_l |$(f : X \to Y) \, := \forall X : L, \texttt{seq\_continue\_en\_l} \, f \, L$|}\\

Ensuite il faut définir une fonction qui renvoie la suite composée par deux fonctions, ce qu'on fait dans : \\
\mintinline[escapeinside=||,mathescape, breaklines]{lean}{theorem comp_seq_continue |$(f : X \to Y) \,(g : Y \to Z)(x : \mathbb{N} \to X) : \texttt{suite\_image}\, g \, (\texttt{suite\_image} \, f \,x) =  \texttt{suite\_image} \, (g \circ f) \, x$|} \\
On ne détaillera pas la preuve - rapide - de cette fonction.\\
On définit ensuite la continuité séquentielle en un point de la composée : 

\mintinline[escapeinside=||,mathescape, breaklines]{lean}{def comp_seq_continue_ponctuel |$(f : X \to Y) \,(l : X) : \texttt{seq\_continue\_en\_l}\, f \, l \, \land \,  \texttt{seq\_continue\_en\_l} \, g \, (f \, l) \to \, \texttt{seq\_continue\_en\_l} \, (g \circ f) \, l$|} \\

Pour cette preuve, après introduction des variables, on crée une variable, on prouve que la suite image par $g$ de la suite image par $f$ de $x$ converge vers $g(f(l))$, ce qu'on modifie grâce à la tactique $\texttt{conv}$ en "la suite image par $g \circ f$ de $x$ converge vers $g(f(l))$", ce qui correspond exactement au but.\\

Finalement, pour prouver la continuité séquentielle en tous points de la composée, il suffit d'introduire les variables, appliquer la tactique $\texttt{apply}$ au théorème précédent, puis montrer grâce aux hypothèses que pour tout point $l:X$, $f$ est continue en $l$ et $g$ en $f(l)$.\\

